轉戰2019年11月24日區議會選舉

轉戰2019年11月24日區議會選舉

視點一
85罷工七區示威很成功，連林鄭月娥隱世兩星期都被迫出來回應，而且分別在北角及荃灣再迫出各一隊黑社會，並使國務院港澳辦和中聯辦7日在深圳召開「關於香港當前局勢座談會」，國務院港澳辦主任張曉明、中聯辦主任王志民及逾500百名港區人大政協出席，會議令人印象最深刻的說話是「止暴制亂」，跟近日國務院發言人和港府口徑一至，加上近日軍演和深圳警演都是向外界表示未來將會使用更多台面或台底的武力來解決香港問題。

視點二
另外，警方由8月6日開始每日下午4時開例行記者會，有意把輿論由政治問題轉移成治安問題，當年傘運已經做過而且是成功的，今次又重施故技。民間人士記者會是不夠能力去抗衡的，開一次記者會背後預備工作其實很吃力，人家用納稅人錢做事，民間人士就食自己，長期下來人力物力一定輸。再加上主導記者會的就是警方，傳媒和記者只是被利用幫助宣傳，他們只說對自己有利的觀點，不利的帶遊花園，如果再行街頭抗爭一定會產生治安問題，變相幫警察制造開記者會的材料去攻擊今次反送中運動。

視點三
由於85罷工七區示威的成功我相信再用街頭運動去爭取市民支持已經達到飽和點，再搞街頭抗爭可能會適得其反（物極必反），情況類似傘運時拖太長市民會反感，到後來一場空，到時喊都無謂。所以我提意轉戰11月24日的區議會，為了保持反送中運動的連貫不忘初心，我們必須要求參選區議會的候選人政剛要加入五點訴求1. 撤回惡法。2. 獨立調查。3. 平反暴動。4. 撤銷檢控。5. 真雙普選。（如果需要將來立法會選舉再提四點訴求，第一點到時已經作廢。）

視點四
85罷工七區示威其實是很成功，可惜即使如此林鄭都仍然企硬兼抹黑整個反送中運動為革命，由此可見目前的街頭抗爭可產生的效果已經是強奴之末。由近日中央政府及港府的言行估計，他們已經打算用硬碰硬的戰法，此時為了減少前線的傷亡，抗爭運動180度轉變由勇武變成和理非中的選舉路線，一定會做成對家的一次戰略誤判，措手不及，再加上11月24日距今只有3個月時間，現在開始做選舉工程時間是剛剛好，今次政府修例風波所犯的錯就是未來一段日子選舉宣傳重要材料，地區本身的問題一樣重要。所以並不是切割或停止反送中，只是將反送中由街頭帶進議會，是一次艱難的能量轉化，政府一定有陰招在後頭。

取得議席就是取得話語權。

希望能夠得到大家熱列參與討論，真理越辯越明。

自推

三毛出沒注意

點解是三毛？

D100左右大局聽眾都有接近看法

真係好! 梁家傑都有同我有接近想法

我唔同意要停止大家去繼續表達訴求
但係時候要開始計劃搞區議會選舉！

【和理非】【區議會】【狙擊建制】今年11月尾就係區議會選舉，一人一條計仔幫手趕走班建制派...

真心攪好選舉，好過日日充，比位人入

第一關心是家中老人票

香港民意研究所今日（8月2日）發表「修訂逃犯條例」民意調查，結果顯示有近8成市民認為應該設立獨立調查委員會，6成市民不滿警隊處理事件的整體表現，以及有近7成市民反對修例。研究所主席及行政總裁鐘庭耀表示，港府現時面對的管治困局是自回歸後前所未見的，又擔心社會會進一步分化。

修訂《逃犯條例》引發巨大社會紛爭，公民實踐培育基金委託香港民意研究所，就反修例事件撰寫民情研究報告，今日發布首階段的民意調查結果。

結果顯示，有69%受訪者反對修例，19%支持，而反對者在各個群組中均大幅超過支持者。有 61%市民不滿警隊處理事件的整體表現，而對於示威者表現屬於克制抑或有過度使用武力則意見紛紜，44%市民認為過度示威者過度使用武力，29%則認為克制。鍾庭耀認為，雖然沒有過半數的主流意見，但市民認為武力相對不能接受的明顯較多，代表市民希望示威者使用的武力較低。

值得留意的是，在參與者族群中，有53%受訪者認為示威者很克制，僅得20%人認為是過度使用武力；非參與者中，則有58%市民認為示威者過分使用武力，只有16%市民認為示威者表現克制。 鐘庭耀表示，擔心參與示威及非參與示威者的分歧越來越遠，香港社會越來越分化，他不希望有人以另一種暴力解決問題。

至於反修例人士訴求方面，有79%市民認為要設立獨立調查委員會；73%人認為要全面撒回修例；63%人認為要重啟政改；有59%認為不應將示威行動定性為暴動；要求特首林鄭下台及釋放被捕人示威者則分別為50%及46%。

此外，市民認為造成政府管治危機的最重要因素，以特首林鄭月娥最高，在10分中得7.6分，警隊及中央政府得7.1分，民主派及外部勢力則為別為5.6分及4.7分。

香港民意研究所在7月24至26日期間，以真實訪問員進行隨機抽樣電話訪問1007個14歲或以上操粵語的香港居民，對「修訂逃犯條例」的意見。

----------------------------------------分隔--------------------------------------
------------------------------------------------------------------------------------
從民調得知,街頭抗爭可以獲得的市民支持已經很高或者可能已經接近飽和,類似經濟市場飽和的概念,以上是我提出轉戰區議會的其中一個原因。